金管局：2016年後再次錄得負資產個案

金管局公布，2018年第4季負資產住宅按揭貸款宗數為262宗，這是自從2016年第4季以來再次錄得負資產個案。這些個案涉及銀行職員的住屋按揭貸款或按揭保險計劃的貸款，而這類貸款的按揭成數一般較高。

2018年第4季的負資產住宅按揭貸款所涉及的金額為11.89億元。負資產住宅按揭貸款中無抵押部分的金額為5800萬元。

銀行自從2011年第1季起，並無錄得任何拖欠3個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。

金管局指出，此調查所得數字僅涉及銀行提供並已知道為負資產的一按貸款（即欠受訪機構的未償還貸款額超過按揭物業的當前市值），當中並不包括涉及二按，而連同二按計算屬於負資產貸款的住宅按揭貸款。由於銀行沒有客戶在二按下的未償還貸款的資料，因此無法知悉其中有多少宗屬於負資產貸款。

呼氣……吸氣……

無野無野，家陣吹緊唔會Call Loan，有份工供得起就無野

我記得98金融風暴至沙士時
係會CALL